有冇復原能力好強既朋友

拍長拖五六七年 準備結婚 冇啦啦被分手

歇斯底里挽留一個月
叮一聲醒來覺得 無悔放手
冇咩怨恨 冇咩遺憾 上左一課學左好多

開始享受單身生活 做d正向既事
聽到再有共嗚既悲情歌 都係淡然一笑
望到合照 憶起片段 感恩曾經的甜蜜
但不再泛起佔有慾

有冇人都係咁

屌,入黎之前以為你搵緊狼人

No more Logan

叮嗰下遲早會出現，爭在幾時

以為你講整親完又好打返波啲人

我好明白失戀有幾痛 但愈早叮愈好
悲傷太多有時無謂 影響你睇個世界

係咪本身好淡

屌，我都想快啲叮醒我自己

唔係架 我連結婚既勇氣都有

我建議你比自己任性地做想候的事 當然要係健康d既事

其實佢有無講點解分手

有 講得好清楚好有條理
一開始我會不斷去思考點樣改善同挽救
但事實上 感情變淡或者變心 係冇可能用細節去改變

幫你叮下 加油
再痛都會過

我都認同你既講法
不時會懷疑最深最深既自己係咪扮緊野
但至少唔洗傷春悲秋
生活正常

congrats, 你會活得更快樂

同樓主一樣，一齊左五年，本身long d緊，大家有共識番黎就結婚，但始終都係捱唔過分手。頭兩個月好on9咁日日挽留，日日諗住可以做到乜野感動番佢。最後發現對方分開左一個月就有新仔，自己就瞬間放低左了。依加好享受單身，反而唔想再拍拖住了

2年幾都未放低哂

好開心見到你都放得低
對方有冇第二個都唔再重要了
就算今天冇 遲早都有
但至少五年入面你地都真心愛過 經歷過

要保持對愛情的樂觀同開放呀
遇上了就要比以前聰明地愛

你肯定冇傷?
有冇諗過自己係表面上話我很好
但個心可能沉一沉嘅人嚟

試過五、六年先叮

有諗 但我見到對方同新對像一齊都冇咩感覺

平時界損手腳都唔使痴膠布

會唔會係麻左

所以我開呢個post問下有冇人同我相似

我都係一齊左4年，long d ，被分手，到而家4個月，雖然話就話冇野，但有時見到佢幅相，或者見到佢近照，都會突然個心喇住喇住，好傷心咁，但過一陣又冇事

放低份愛就夠 經歷係事實 唔會改變

大家咁話

呢五年的確係好幸福好轟烈既，就當係發左一場美夢，再有下一次，我一定唔會100%投入段感情度，學你咁講，要聰明地愛

叻仔

欣賞下其他人同事仲好啦

唔係想打擊你, 但真係既痛苦未來臨JE

男人通常一分開之後

1. 果下痛一痛, 嘗試挽回 (一個月左右)

2. 突然個腦好清醒, 好多想法, 變得積極, 諗點識新歡, 做自己想做既野 (一,二個月)

3. 但開始行動之後, 發現無想像中咁美好, 現實都係殘酷, 就會開始掛住返舊果個, 會開始進入亂諗階段 (呢個階段可以好長, 因人而異, 唔少人會有輕鬱傾向)

樓主去左第3個PHASE未先? 過左呢個PHASE就真係算成功復原

分手叫春文

保護自己係要 但愛唔投入可能換來日後後悔
帶眼識人緊要d

多謝你既分析
如果有第三階段 我都想快d感受同經歷

冇你咁長時間
一月果陣被分手
同朋友去玩左2晚
散左唔夠2星期...叮一下..醒晒...
覺得自己唔需要留起到比人折磨.
依加諗返起果段情只會覺得係人生最大污點

好中，我係第3階段呀

加油, 我自己做唔到, 但我都想失緊戀既巴絲打, 可以好快咁move on

我成日覺得愛既反面只係唔愛而唔係恨
分左手都唔一定連朋友都冇得做

同你個case 差唔多，但係我好撚痛

叮𡁵㗎啦，唔係我做錯事，點解要我唔開心？係都係佢內疚先！！！

慢慢你乸住乸住嘅感覺會越嚟越短、越嚟越淺，去到一個位淡如水，你就得咗啦！！！

Let's move on

通常傷口兩日好返

我試過，好似好返咗，但之後都再搵唔返個種鐘意人嘅感覺了

好中，不過我係女
拍左8年拖，過晒3個階段
依家到第4階段： 完全釋懷，對ex 已經冇感覺，唔再嬲，唔會再掛住佢，唔會care 佢任何野，唔會因為佢而牽動自己嘅情緒

用左幾耐 , 恭喜絲打

太可惜了

以為講緊生理方面

5個月

有新對象/戀情？定就咁好返

suffer緊，份人又執著，唔知幾時先渡過到

無新戀情，
當我知道原來佢已經有第二個就覺得自己仲對佢有希望係好傻

如果知對方已有第二個，係會易d move on

Phase 3緊， 尋日仲on99 問佢近況

知道對方有新一個時 幫自己終止幻想
其實係好事

Same here

依幾個月不停搵朋友同事傾計，約人出黎玩，自己學新野，增值自己，以為自己冇事諗通左，但係一首歌一套戲又會開始唔開心

到我知佢同我一齊已經有第二個，我真係好嬲好憎佢，我唔係嬲佢變心，係嬲佢呃我，同時知道真真正正冇得返轉頭，唔好再作冇謂嘅幻想

之後慢慢睇化左，連嬲嘅感覺都冇

何不把悲哀感覺假設是來自你虛構

我覺得講得好好

我而家係咁

但係最痛、復原得最慢(差不多要兩年)嗰次係中學雞時代嘅初戀
只係嗰次痛完之後,再拍多三四次拖,分手又好被分手都好帽事又好,都係一個月甚至一星期內復原

真係得？

剩係知ex 復原力好強

睇你EX係咩人, 如果佢不嬲玩開/本身自私唔夠愛你既, 就梗係強
有D EX係佢真係好愛你, 你知道佢付出晒所有, 曾經都憧憬同你會一路走落去
如果當呢類人都提分手既話, 佢地一定係諗過好耐, 未必冇第3者, 但最大原因一定係價值觀同將來
去到呢個位, 佢地比一時意氣既分手更難挽回, 唔係話冇機會, 但一定唔會係短期內, 或者幾年後見返, 大家都有變/進步, 到時先再睇緣分

明啊 我都係10年 突然人生規劃無哂 無動力 無目標 行屍走肉中

所以入黎學野

復原能力太強都唔係好事
分左手幾日即刻可以無事
比人覺得好冷漠好無情
不過真係放低左
唔想不斷回憶啲唔開心既事黎折磨自己

衷心推薦Guy Winch TED呢條片
心碎治癒係人心既自我挑戰 唔係等待
我係分手第二個星期時無意間睇到
比左好大動力我

分享下你既故事

拍7年分左手……

我明白你
我同你一樣 以前既生活圈都係圍繞住對方
生活細節 方向 都係為對方出黎
所以分手對我地黎講 係冇左生活方向
甚至係冇左自己

但我相信你身邊有好多支持
要勇敢d 搵返自己

增值自己 無論係知識 社交 還是健康
都係愛自己的好方法

收起對佢既愛 整理好自己 留比一下個

復原得快，唔代表冇真正愛過對方，唔需要因為時間而定義自己係一個點嘅人

分咗一個月，淨係有時個人好攰或好悶，意志力低沉先會諗起佢。平時嘅話，啲同事話我份人有自信過之前，可能係我做返我自己

放低咗好多，份人已經唔再對佢嘅事敏感，但仲會想知佢近況，仲未放低晒

唔好再留意了 咁樣只係吸毒
你睇下上面條片

價值觀同性格唔夾，但係話曬三年，都係帽

Deadpool?

過多排仲係咁先算

識條友讀中學果陣橫過馬路 比架的士撞到應一應
正常應該好大劑 但佢極速復原
2 3個月之後踢得返波
果陣醫院果邊話想送條友去英國果度比人check下(其實即係研究) 比返十幾萬佢屋企
但佢老豆驚個仔去度比人劏所以reject左

已經開始睇少咗 慢慢嚟啦

巴打, 如果你都10年, 你應該同我參唔多大

我地呢D拍得耐既, 一定係有好嚴重既分歧先會選擇分開, 一個女人陪我地行咁耐, 如果佢一早響往花花世界既, 就唔會拖到而家先分. 當然, 女人去到廿幾三十, 個心態會變得好勁, 但如果個女人而家決定和平分手, 就實係有d問題一路冇解決, 或者佢講過但我地冇真正面對+處理先會分手收場, 例如事業上既步伐, 成熟度, 責任感, 價值觀, 你話咩脾氣性格, 平時溫唔溫柔, 對佢好唔好, 對呢個stage其實真係唔重要

我地身邊好多人都同我地講, 做自己既野, 唔好望佢回頭, 我完全明白
所以呢十日八日悟左一樣野出黎, 就係我地就係唔要佢回頭, 我地亦唔係要同返而家既佢地返黎而家既我地既身邊. 佢地覺得我地未夠穩陣, 睇唔到同我地之後既將來, 先會有佢地而家呢個決定

我地唯一可以做既, 係1) 接受呢一刻已經冇可能一齊, 唔好lur地; 2) 接受短時間內無可能復合, 冇一年兩年唔使諗; 3)盡量放低佢, 當佢有新一段感情既話都要接受; 4) 趁呢個時間裝備下自己, 進修又好, 轉工又好, 開發下新嗜好又好, 等佢見到我地既改變, 等佢地好耐冇見之後可以喺我地身上搵到佢地而家渴望既野

如果呢刻一個陪我地行左咁多年既女人都覺得我地有不足, 我地既改變, 對我地自己之後幾十年既生活都有幫助, 就算最後大家真係各行各路, 我地都冇損失
同埋最緊要既, 做呢d野, 可以幫我地散下心, 過返正常生活, 公我地贏, 字人地輸

打咁多野都唔知係警剔自己定陪你講耶穌, 但希望對我地都有幫助

巴打

我都好想叮

唉唔得，頭先閃過同佢甜蜜溫馨嘅回憶，又失落了 果然未好返

你住吐露港嗰邊?

紅色果段野我做過, 佢見到有改變, 亦都有返過黎, 但最後佢都係覺得唔夾, 其實係既, 我係夾硬改變自己既性格/行為, 盡量做佢心目中所想既另一半

咁樣既生活我都少少辛苦, 成日驚犯舊時既錯, 每日提心吊膽, 到後期其實個關係幾唔平衡, 佢都FEEL到咁樣行唔到落去, 跟本無將來, 所以佢再次提出分開 , 今次救唔返啦

So true 巴打你分析力非常唔錯
但我唔贊成再去考慮對方想要d咩了
做好自己就夠
一切隨緣

去拉下筋跑個步

It’s okay not to be okay

多謝你分享, 你同你男友點認識? 佢同EX分開左幾耐先同你一齊

OH巴打原來你已經試左復合..
你講嗰段我都聽d朋友同事講過, 佢地問我, 夾硬改自己會開心咩, 同埋單方面去改, 女方一成不變, 唔開心既都係男方
我諗我要認真諗諗呢個問題

自以爲復原能力好強好快嘅人先係最弱，

最難企返起身 就係以為自己復原能力強嘅人

試過手指起左個血泡，第二日完全好返晒。

有 我都係咁 同個ex一齊左年幾
要挽留嘅挽留過 最後都散左
然後我喊左三日就無事啦
我班frd問我有無真係愛過添

同你case 好似，不過我而家先同男朋友半年，仲係好介意嘅階段

唔知自己算唔算 有時係無咩野 啲frd都覺得我分左手無咩大轉變
但有時諗到之後開始無人陪無人錫就會自己係咁係度喊